% This file was created with JabRef 2.10b2.
% Encoding: UTF-8


@Book{lerntexte,
  Title                    = {Lerntexte und Teilnehmerunterlagen},
  Author                   = {Ballstaedt, S.},
  Editor                   = {Kaltenberg, K.},
  Publisher                = {Beltz Verlag - Weinheim und Basel},
  Year                     = {1994},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.18}
}

@Article{praxisrahmen,
  Title                    = {Praxisrahmen für Open Educational Resources (OER) in Deutschland},
  Author                   = {Baumann-Gibbon, O. and Hirsch, N. and Köpf, E. and Rupprecht, C.},
  Journal                  = {Wikimedia Deutschland \& Kooperative Berlin},
  Year                     = {2016},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.06.16}
}

@Electronic{bfdi,
  Title                    = {Internetauftritt der Bundesbeauftragten für den Datenschutz und die Informationssfreiheit -- Impressum},
  Author                   = {BfDI},
  Url                      = {http://www.bfdi.bund.de/DE/Service/Impressum/impressum_node.html},
  Urldate                  = {2016-08-10},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.10}
}

@Article{bgb,
  Title                    = {Bürgerliches Gesetzbuch (BGB)},
  Author                   = {BGB},
  Journal                  = {Bürgerliches Gesetzbuch in der Fassung der Bekanntmachung vom 2. Januar 2002 (BGBl. I S. 42, 2909; 2003 I S. 738), das durch Artikel 3 des Gesetzes vom 24. Mai 2016 (BGBl. I S. 1190) geändert worden ist},
  Year                     = {2003},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2015.05.01}
}

@Book{bloom,
  Title                    = {Taxonomie von Lernzielen im kognitiven Bereich},
  Author                   = {Bloom, B.},
  Publisher                = {Beltz Weinheim},
  Year                     = {1973}
}

@Electronic{bsi_iso,
  Title                    = {Zertifizierung und Anerkennung},
  Author                   = {BSI},
  Url                      = {https://www.bsi.bund.de/DE/Themen/ZertifizierungundAnerkennung/Managementsystemzertifizierung/Zertifizierung27001/GS_Zertifizierung_node.html},
  Urldate                  = {2016-07-18},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.19}
}

@Electronic{itgs,
  Title                    = {IT-Grundschutz-Kataloge},
  Author                   = {BSI},
  Url                      = {https://www.bsi.bund.de/DE/Themen/ITGrundschutz/ITGrundschutzKataloge/itgrundschutzkataloge_node.html},
  Urldate                  = {2016-07-24},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.25}
}

@Article{cfp,
  Title                    = {Digitale Gesellschaft -- zwischen Risikobereitschaft und Sicherheitsbedürfnis},
  Author                   = {BSI},
  Journal                  = {Broschüre zum Call for Papers des 15. Deutschen IT - Sicherheitskongresses},
  Year                     = {2016},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.12}
}

@Electronic{bsi_leitfaden,
  Title                    = {Leitfaden Informationssicherheit - IT-Grundschutz kompakt. Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik – BSI [PDF]},
  Author                   = {BSI},
  Url                      = {http://www.bsi.bund.de/SharedDocs/Downloads/DE/BSI/Grundschutz/Leitfaden/GS-Leitfaden_pdf.pdf?__blob=publicationFile},
  Urldate                  = {2016-04-04},
  Year                     = {2012},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{bundesnetzagentur,
  Title                    = {Impressum - Rechtliche Hinweise},
  Author                   = {Bundesnetzagentur},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {http://www.bundesnetzagentur.de/cln_1412/DE/Service/Impressum/impressum_node.html},
  Urldate                  = {2016-06-06},
  Year                     = {2015},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Article{bverfg,
  Title                    = {Beschluss der 2. Kammer des Ersten Senats vom 15. Dezember 2011},
  Author                   = {BVerfG},
  Journal                  = {- 1 BvR 1248/11 - Rn. (1-38)},
  Year                     = {2011},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2015.05.01}
}

@Electronic{cc_lizenzen,
  Title                    = {Mehr über die Lizenzen - Was unsere Lizenzen bewirken},
  Author                   = {Creative-Commons},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://creativecommons.org/licenses/?lang=de},
  Urldate                  = {2016-05-04},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{cc_lizenzgenerator,
  Title                    = {Choose a License},
  Author                   = {Creative-Commons},
  Url                      = {https://creativecommons.org/choose/?lang=de},
  Urldate                  = {2016-08-10},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.10}
}

@Electronic{cc0,
  Title                    = {CC0 1.0 Universal (CC0 1.0) -- Public Domain Dedication},
  Author                   = {Creative-Commons},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/},
  Urldate                  = {2016-08-03},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{ccby4,
  Title                    = {Attribution 4.0 International},
  Author                   = {Creative-Commons},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/legalcode},
  Urldate                  = {2016-08-02},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{ccbyde,
  Title                    = {Namensnennung 3.0 Deutschland (CC BY 3.0 DE)},
  Author                   = {Creative-Commons},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/de/},
  Urldate                  = {2016-06-12},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{ccbydeed,
  Title                    = {Attribution 4.0 International (CC BY 4.0) - License Deed},
  Author                   = {Creative-Commons},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/},
  Urldate                  = {2016-08-02},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{ccfaq,
  Title                    = {Frequently Asked Questions},
  Author                   = {Creative-Commons},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://wiki.creativecommons.org/index.php/Frequently_Asked_Questions},
  Urldate                  = {2016-08-02},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{ccsearch,
  Title                    = {CC Search},
  Author                   = {Creative-Commons},
  Url                      = {http://search.creativecommons.org/},
  Urldate                  = {2016-08-10},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.10}
}

@Electronic{ccversionen,
  Title                    = {License Versions},
  Author                   = {Creative-Commons},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://wiki.creativecommons.org/wiki/License_Versions},
  Urldate                  = {2016-08-08},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{merlot,
  Title                    = {MERLOT II -- Multimedia Educaitonal Resource for Learning and Online Teaching; von der California State University},
  Author                   = {CSU},
  Url                      = {https://www.merlot.org/merlot/index.htm},
  Urldate                  = {2016-08-09},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2015.06.13}
}

@Electronic{duden,
  Title                    = {Duden - Startseite},
  Author                   = {Duden},
  Url                      = {http://www.duden.de/},
  Urldate                  = {2016-07-17},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.17}
}

@Electronic{edutags,
  Title                    = {Was ist eigentlich edutags?},
  Author                   = {edutags},
  Url                      = {http://www.edutags.de/node/37},
  Urldate                  = {2016-08-10},
  Year                     = {2016},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.10}
}

@Electronic{elexier,
  Title                    = {Elixier -- Die Suchmaschine für Bildungsmedien -- effektiv, qualitätsgesichert, kostenlos},
  Author                   = {Elixier},
  Url                      = {http://www.bildungsserver.de/elixier/},
  Urldate                  = {2016-06-28},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.10}
}

@Electronic{locky,
  Title                    = {Krypto-Trojaner Locky wütet in Deutschland: Über 5000 Infektionen pro Stunde. heise Security},
  Author                   = {Elkenberg, R.},
  Url                      = {http://www.heise.de/security/meldung/Krypto-Trojaner-Locky-wuetet-in-Deutschland-Ueber-5000-Infektionen-pro-Stunde-3111774.html},
  Urldate                  = {2016-06-28},
  Year                     = {2016},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{enisa,
  Title                    = {Legal Notice},
  Author                   = {ENISA},
  Url                      = {https://www.enisa.europa.eu/about-enisa/legal-notice},
  Urldate                  = {2016-06-15},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2015.06.13}
}

@Electronic{merlot2,
  Title                    = {Information Security (06:05): Network Security},
  Author                   = {Ford, S.},
  Url                      = {https://www.merlot.org/merlot/viewMaterial.htm?id=895343&hitlist=keywords%3Dinformation%2520security&fromUnified=true},
  Urldate                  = {2016-08-11},
  Year                     = {2016},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.25}
}

@Electronic{fraunhofer,
  Title                    = {Impressum - Nutzungsrechte},
  Author                   = {Fraunhofer-SIT},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://www.sit.fraunhofer.de/de/imprint/},
  Urldate                  = {2016-06-09},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{wertkette,
  Title                    = {Das Modell einer Wertkette nach Michael Eugene Porter. CC BY-SA -- https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/legalcode},
  Author                   = {FrogThomas},
  Url                      = {https://de.wikipedia.org/wiki/Datei:Das_Modell_einer_Wertkette.svg},
  Urldate                  = {2016-07-21},
  Year                     = {2014},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.21}
}

@Article{gg,
  Title                    = {Grundgesetz (GG)},
  Author                   = {GG},
  Journal                  = {Grundgesetz für die Bundesrepublik Deutschland in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 100-1, veröffentlichten bereinigten Fassung, das zuletzt durch Artikel 1 des Gesetzes vom 23. Dezember 2014 (BGBl. I S. 2438) geändert worden ist},
  Year                     = {2014},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2015.05.01}
}

@Electronic{gov.uk,
  Title                    = {Cyber Security},
  Author                   = {GOV.UK},
  Url                      = {https://www.gov.uk/government/policies/cyber-security},
  Urldate                  = {2016-06-28},
  Year                     = {2016},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{dl-de,
  Title                    = {Datenlizenz Deutschland - Namensnennung},
  Author                   = {GovData},
  Url                      = {https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0},
  Urldate                  = {2016-08-01},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{higgs,
  Title                    = {Die Teilchen des Standard-Modells - Das Higgs-Boson},
  Author                   = {Hacker, G},
  Url                      = {http://erlangen.physicsmasterclasses.org/sm_et/sm_et_07.html},
  Urldate                  = {2016-07-27},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.28}
}

@Book{die,
  Title                    = {Urheberrecht in der Bildungspraxis: Leitfaden für Lehrende und Bildungseinrichtungen},
  Author                   = {Hartmann, T.},
  Keywords                 = {Copyright / Law and legislation / Germany. Copyright / Educational materials. Copyright / Electronic information resources. License agreements},
  Publisher                = {wbv-Verl.},
  Url                      = {http://swbplus.bsz-bw.de/bsz422836753inh.htm},
  Year                     = {2014},

  Address                  = {Bielefeld},

  ISBN                     = {978-3-7639-5441-4},
  Owner                    = {jjt},
  Pages                    = {120 Seiten},
  Timestamp                = {2016.07.28}
}

@Article{faz,
  Title                    = {Studieren geht über kopieren},
  Author                   = {Heftrich, U.},
  Journal                  = {Frankfurter Allgemeine Zeitung Online},
  Url                      = {http://www.faz.net/aktuell/feuilleton/debatten/die-digital-debatte/open-access-macht-verlage-und-buecher-kaputt-14052590.html},
  Year                     = {2016},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.19}
}

@Electronic{truecrypt,
  Title                    = {TrueCrypt - offene Verschlüsselung mit unklarer Zukunft},
  Author                   = {heise},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {http://www.heise.de/thema/TrueCrypt},
  Urldate                  = {2016-06-12},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{heisesec,
  Title                    = {heise Security},
  Author                   = {heise},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {http://www.heise.de/security/},
  Urldate                  = {2016-08-09},
  Year                     = {2016},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{heisesourceforge,
  Title                    = {Open-Source-Lizenzen - Lizenzen bei Sourceforge},
  Author                   = {heise},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {http://www.heise.de/open/artikel/Open-Source-Lizenzen-224724.html?view=zoom;zoom=1},
  Urldate                  = {2016-06-06},
  Year                     = {2016},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{hw,
  Title                    = {About The William and Flora Hewlett Foundation},
  Author                   = {Hewlett-Foundation},
  Url                      = {http://www.hewlett.org/about-us},
  Urldate                  = {2015-12-28},
  Year                     = {without date},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2015.06.13}
}

@Electronic{hpi,
  Title                    = {Statistics - The most common passwords from all the collected leaks},
  Author                   = {HPI},
  Url                      = {https://sec.hpi.uni-potsdam.de/leak-checker/statistics},
  Urldate                  = {2016-06-28},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@InBook{seo,
  Title                    = {Der 9-Punkte-Optimierungsplan},
  Author                   = {Hübener, M.},
  Pages                    = {29--71},
  Publisher                = {Springer Berlin Heidelberg},
  Year                     = {2009},

  Address                  = {Berlin, Heidelberg},

  Booktitle                = {Suchmaschinenoptimierung kompakt: Anwendungsorientierte Techniken für die Praxis},
  Doi                      = {10.1007/978-3-540-85729-7_7},
  ISBN                     = {978-3-540-85729-7},
  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.10},
  Url                      = {http://dx.doi.org/10.1007/978-3-540-85729-7_7}
}

@Book{bsi_isrm,
  Title                    = {Information security risk management: handbook for ISO/IEC 27001},
  Author                   = {Humphreys, E.},
  Keywords                 = {Risk assessment},
  Publisher                = {BSI},
  Year                     = {2010},

  Address                  = {London},

  ISBN                     = {978-0-580-60745-5},
  Owner                    = {jjt},
  Pages                    = {xi, 156 Seiten},
  Timestamp                = {2016.07.28}
}

@Article{27000,
  Title                    = {Informationstechnik, IT-Sicherheitsverfahren, Informationssicherheits - Managementsysteme, Überblick und Terminologie},
  Author                   = {ISO-27000},
  Journal                  = {DIN ISO/IEC 27000:2011-07},
  Year                     = {2011},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2014.05.25}
}

@Article{27001,
  Title                    = {Informationstechnik, IT-Sicherheitsverfahren, Informationssicherheits - Managementsysteme, Anforderungen},
  Author                   = {ISO-27001},
  Journal                  = {ISO/IEC 27001:2013 + Cor. 1:2014},
  Year                     = {2015},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2014.05.25}
}

@Article{27005,
  Title                    = {Information technology -- Security techniques -- Information security risk management},
  Author                   = {ISO-27005},
  Journal                  = {ISO/IEC 27005:2011},
  Year                     = {2011},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2014.05.25}
}

@Article{eeSSE,
  Title                    = {Anleitung zum Wissenschaftlichen Arbeiten - Aufbau von Seminarerbeiten},
  Author                   = {Johnson, D.},
  Year                     = {2012},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.06.21}
}

@Electronic{justlaw,
  Title                    = {Einschränkungen des Urheberrechts, §§ 44a - 63a UrhG},
  Author                   = {just-law},
  Url                      = {http://www.urheberrecht.justlaw.de/schranken.htm},
  Urldate                  = {2016-07-30},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Article{ccnc,
  Title                    = {Folgen, Risiken, und Nebenwirkungen der Bedingung \enquote{nicht-kommerziell}},
  Author                   = {Kimpel, P.},
  Journal                  = {Freies Wissen Dank Creative-Commons-Lizenzen},
  Year                     = {2012},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.02}
}

@Book{klipper,
  Title                    = {Information Security Risk Management: Risikomanagement mit ISO/IEC 27001, 27005 und 31010},
  Author                   = {Klipper, S.},
  Keywords                 = {Computer science. Data protection. Computer Science},
  Publisher                = {Springer-Verlag GmbH Berlin Heidelberg},
  Year                     = {2015},

  Address                  = {Wiesbaden},
  Edition                  = {2., überarb. Aufl. 2015},

  ISBN                     = {978-365-80877-4-6},
  Owner                    = {jjt},
  Pages                    = {Online-Ressource (XIV, 198 Seiten 28 Abb, online resource)},
  Timestamp                = {2016.07.28},
  Type                     = {Text (nur für elektronische Ressourcen)}
}

@Electronic{kmk,
  Title                    = {Unterrichtsfächer},
  Author                   = {KMK},
  Url                      = {https://www.kmk.org/themen/allgemeinbildende-schulen/unterrichtsfaecher.html},
  Urldate                  = {2016-08-08},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.09}
}

@Article{oc,
  Title                    = {Open Content - Ein Praxisleitfaden zur Nutzung von Creative-Commons-Lizenzen},
  Author                   = {Kreutzer, T.},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.31}
}

@Article{oc2,
  Title                    = {Open Content - Ein Praxisleitfaden zur Nutzung von Creative-Commons-Lizenzen},
  Author                   = {Kreutzer, T.},
  Journal                  = {CC BY (4.0) -- Lizenztext unter: https://creativecommons. org/licenses/by/4.0/legalcode},
  Url                      = {https://irights.info/wp-content/uploads/2015/10/Open_Content_-_Ein_Praxisleitfaden_zur_Nutzung_von_Creative-Commons-Lizenzen.pdf},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.31}
}

@Electronic{lehreronline,
  Title                    = {Impressum - Copyright},
  Author                   = {Lehrer-Online},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {http://www.lehrer-online.de/impressum/},
  Urldate                  = {2016-06-06},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Article{lhg,
  Title                    = {Gesetz über die Hochschulen in Baden-Württemberg (Landeshochschulgesetz - LHG)},
  Author                   = {LHG},
  Journal                  = {Verkündet als Artikel 1 des zweiten Gesetzes zur Änderung hochschulrechtlicher Vorschriften (Zweites Hochschulrechtsänderungsgesetz - 2. HRÄG) vom 1. Januar 2005 (GBl. S. 1).},
  Year                     = {2005},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2015.05.01}
}

@Electronic{telemedicus,
  Title                    = {Neue CC-Lizenz „CC0“ - No Copyright?},
  Author                   = {Müller, C.},
  Url                      = {https://www.telemedicus.info/article/1211-Neue-CC-Lizenz-CC0-No-Copyright.html},
  Urldate                  = {2016-08-03},
  Year                     = {2009},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.03}
}

@Article{airfoil,
  Title                    = {Airfoil},
  Author                   = {Randall Munroe},
  Journal                  = {CC BY-NC (2.5) -- Lizenztext unter: https://creative commons.org/licenses/by-nc/2.5/legalcode},
  Url                      = {http://xkcd.com/803/},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.17},
  Urldate                  = {2016-07-17}
}

@Article{exploits,
  Title                    = {Exploits of a Mom},
  Author                   = {Randall Munroe},
  Journal                  = {CC BY-NC (2.5) -- Lizenztext unter: https://creativecommons.org/ licenses/by-nc/2.5/legalcode},
  Url                      = {http://xkcd.com/327/},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.17},
  Urldate                  = {2016-08-03}
}

@Article{atlas,
  Title                    = {OER Atlas 2016 - Open Educational Resources: Akteure und Aktivitäten in Deutschland, Österreich und der Schweiz},
  Author                   = {Muuß-Merholz, J. and Neumann, J.},
  Journal                  = {OER World Map},
  Keywords                 = {Grundlagen, Studie, Book-Sprint},
  Year                     = {2016},

  Owner                    = {jjt},
  Review                   = {/home/jjt/df/SSM3_Thesis/OER-Atlas-2016-komplett.pdf},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{ogl,
  Title                    = {Open Government Licence},
  Author                   = {National-Archives},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://www.nationalarchives.gov.uk/doc/open-government-licence/version/3/},
  Urldate                  = {2016-06-08},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{opus,
  Title                    = {OPUS -- Online-Publikations-System},
  Author                   = {OPUS},
  Url                      = {https://opus.hs-furtwangen.de/home},
  Urldate                  = {2016-08-14},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.15}
}

@Article{owasp,
  Title                    = {OWASP Top 10 - 2013 -- Die häufigsten Sicherheitsrisiken für Webanwendungen; Deutsche Übersetzung Version 1.0 (CC BY-SA; Änderungen vorgenommen; vollständiger Lizenztext siehe unten)},
  Author                   = {OWASP},
  Url                      = {https://www.owasp.org/images/4/42/OWASP_Top_10_2013_DE_Version_1_0.pdf},
  Year                     = {2014},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.03},
  Urldate                  = {2016-08-06}
}

@Electronic{projectgutenberg,
  Title                    = {About},
  Author                   = {Projekt-Gutenberg},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://www.gutenberg.org/wiki/Gutenberg:About},
  Urldate                  = {2016-06-06},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{urhr_reform,
  Title                    = {Der Reda-Bericht erklärt},
  Author                   = {Reda, J.},
  Keywords                 = {Urheberrecht, Ausblick,},
  Url                      = {https://juliareda.eu/reda-bericht-erklaert/},
  Urldate                  = {2016-04-04},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{moral,
  Title                    = {Moral Rights Basics},
  Author                   = {Rosenblatt, B.},
  Url                      = {https://cyber.law.harvard.edu/property/library/moralprimer.html},
  Urldate                  = {2016-07-28},
  Year                     = {1998},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.29}
}

@Article{samans,
  Title                    = {Risk Management -- Student Book},
  Author                   = {Samans, J. C.},
  Journal                  = {ISACA},
  Year                     = {2015},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2015.05.01}
}

@Electronic{golem,
  Title                    = {Lifx-LED-Lampe verrät WLAN-Passwort},
  Author                   = {Sebayang, A.},
  Url                      = {http://www.golem.de/news/sicherheitsluecke-lifx-led-lampe-verraet-wlan-passwort-1407-107722.html},
  Urldate                  = {2016-08-16},
  Year                     = {2014},
  Organization             = {golem.de},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.17}
}

@Book{methoden,
  Title                    = {Methoden für Bildungsarbeit},
  Author                   = {Siebert, H.},
  Publisher                = {W. Bertelsmann Verlag GmbH \& Co. KG},
  Year                     = {2008},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.16}
}

@Electronic{sinus,
  Title                    = {Sinus-Milieus Deutschland},
  Author                   = {Sinus},
  Url                      = {http://www.sinus-institut.de/sinus-loesungen/sinus-milieus-deutschland/},
  Urldate                  = {2016-07-17},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.07.17}
}

@Electronic{copyleft,
  Title                    = {What is Copyleft?},
  Author                   = {Free-Software-Foundation},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://www.gnu.org/licenses/copyleft.en.html},
  Urldate                  = {2016-07-08},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{gfdl,
  Title                    = {GNU Free Documentation License},
  Author                   = {Free-Software-Foundation},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://www.gnu.org/licenses/fdl-1.3.en.html},
  Urldate                  = {2016-08-02},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{gpl,
  Title                    = {GNU General Public License},
  Author                   = {Free-Software-Foundation},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.en.html},
  Urldate                  = {2016-08-08},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{publicdomain,
  Title                    = {Public Domain: why it is not that simple in Europe},
  Author                   = {Strycharz, K.},
  Url                      = {https://medium.com/copyright-untangled/public-domain-why-it-is-not-that-simple-in-europe-1a049ce81499},
  Urldate                  = {2016-08-03},
  Year                     = {2016},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.03}
}

@Electronic{swisseduc,
  Title                    = {Informationen über SwissEduc},
  Author                   = {SwissEduc},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {http://www.swisseduc.ch/about/copyright/index.html},
  Urldate                  = {2016-06-09},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Electronic{taz,
  Title                    = {Hausblog - taz.zahl ich},
  Author                   = {TAZ},
  Url                      = {http://blogs.taz.de/hausblog/tag/taz-zahl-ich/},
  Urldate                  = {2016-08-02},
  Year                     = {2016},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.02}
}

@Electronic{unesco,
  Title                    = {Open Educational Resources},
  Author                   = {UNESCO},
  Url                      = {http://www.unesco.de/bildung/open-educational-resources.html},
  Urldate                  = {2016-06-25},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2015.06.13}
}

@Electronic{uniwup,
  Title                    = {Eigenständigkeitserklärung},
  Author                   = {Uni-Wuppertal},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {http://www.wiwi.uni-wuppertal.de/fileadmin/fbb/user/Pruefungsamt/Erklärungen_Arbeitx.pdf},
  Urldate                  = {2016-06-20},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Article{urg,
  Title                    = {Gesetz über Urheberrecht und verwandte Schutzrechte (Urheberrechtsgesetz)},
  Author                   = {UrhG},
  Journal                  = {Urheberrechtsgesetz vom 9. September 1965 (BGBl. I S. 1273), das durch Artikel 7 des Gesetzes vom 4. April 2016 (BGBl. I S. 558) geändert worden ist},
  Year                     = {2015},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2015.05.01}
}

@Article{urge,
  Title                    = {Entwurf eines Gesetzes über Urheberrecht und verwandte Schutzrechte (Urheberrechtsgesetz)},
  Author                   = {UrhG-Entwurf},
  Journal                  = {Deutscher Bundestag -- Drucksache IV 270},
  Year                     = {1962},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2015.05.01}
}

@Electronic{verinice,
  Title                    = {verinice. im Überblick},
  Author                   = {verinice},
  Keywords                 = {Urheberrecht,},
  Url                      = {https://verinice.com/produkt/#_product},
  Urldate                  = {2016-06-06},
  Year                     = {ohne Datum},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.04.06}
}

@Misc{wiki:hamburg,
  Title                    = {Hamburger Verständlichkeitskonzept --- Wikipedia{,} Die freie Enzyklopädie},

  Author                   = {Wikipedia},
  Note                     = {[Online; Stand 28. Juli 2016]},
  Year                     = {2015},

  Owner                    = {jjt},
  Url                      = {https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Hamburger_Verst%C3%A4ndlichkeitskonzept&oldid=148057894}
}

@Electronic{usableSecProject,
  Title                    = {Usable Security Project},
  Author                   = {WIU},
  Url                      = {http://www.wiu.edu/UsableSecurity/},
  Urldate                  = {2016-08-02},
  Year                     = {2012},

  Owner                    = {jjt},
  Timestamp                = {2016.08.09}
}

